奧雲剖白當年變「叛徒」：紅軍唔要我 去拖肥或紅魔都被恨

曾為利物浦「金童」的射手奧雲，2009年轉投「紅軍」宿敵曼聯，從此被不少球迷稱為叛徒。回顧決定，這位現年40歲的名將剖白當年「紅軍」不想要他回去，他在有限選擇下獲曼聯垂青實屬有運。

奧雲在利物浦時鋒芒盡露，更成為「紅軍」球迷寵兒。這位2001年金球獎得主及後轉戰皇家馬德里，2005年重返英格蘭，加盟紐卡素。當時就有聲音指「紅軍」可能有興趣將這位「金童」帶回去，不過球會最終未有再進一步。4年後，利物浦再度向這位英格蘭射手說不。奧雲對BBC Radio 5 Live回想：「當我快離開紐卡素，第一件事做的就是致電加歷查說：『跟賓尼迪斯講吧。』然後加歷查回覆：『不，他準備簽某個球員了。』我想是尼高治吧，但球隊已經有很出色的球員，基本上不需要多一名正前鋒，在那個時候，你想我怎樣呢？」

奧雲年少成名，亦合共為英格蘭上陣89次，攻入40球；可惜球員生涯中後段不時受傷患影響，也無法回復當年勇。他續說：「我的經紀人當時接觸全世界所有球會，看看何者對我感興趣，後來選項包括侯城、愛華頓和曼聯。你可以想像我想的是甚麼：去愛華頓，會被憎恨，去曼聯，也會被憎恨。當然我首選是回利物浦，但如果利物浦不要我，而這些就是我的選項，曼聯在歐聯，我又不需大變動，也認識很多球員，那是很好的一步。」

這位一代射手坦言當曼聯對他感興趣，他覺得自己無比幸運：「我覺得自己當時以球員來講，是在走下坡的了，但英格蘭的冠軍球隊仍然想簽我，我當然開心。」及後，奧雲跟曼聯贏得英超錦標，也在歐聯決賽擔任後備。他重申，自己最想就是跟利物浦共享這些輝煌時刻，只是時機不允許：「我成長路上，跟利物浦贏英超是我非常大的夢想，或者贏歐聯。儘管如此，我也應該接受跟『紅軍』贏過好幾個錦標，但沒有一項是英超，實屬可惜。」()

利記名宿

也在歐聯決賽擔任後備。

當年中學就係睇四國賽睇佢做跑狗攻入兩球就做咗佢fans
仲諗住佢會係舒利亞接班人

可惜跑狗都係玻璃腳

最後一句好撚串

曼魚名宿

佢係獌上親都有貨交

但沒有一項是英超，很可惜

奧雲有射術有走位有技術有速度，可惜玻璃腳

同法比一樣

你唔揀侯城啫

侯城唔計

史篤城名宿

唔要人 都重要限埋佢去邊
不如話剩係俾佢去中超

同vps一樣

而家又唔係我限佢
三隊要佢 曼聯侯城愛華頓
佢自己話「利物浦唔要佢」、「去曼聯會被恨」、「去愛華頓會被恨」
咁咪侯城囉
而家係侯城俾offer佢但佢自己唔去 之後話利迷憎佢
無啦啦中乜超

利申阿狗

Hea碧連後備都無

if you can't beat them,join them

費sir 識用佢
佢一係打細賽， 一係後備上黎
可以減少佢受傷

果陣佢入球效率係最多

貝碧其實唔係好岩用
入20球果年有2場都入左8球
試過連續9場無波入

最後打巴塞都要反擊為主
無計

利申好中意貝碧

點睇法比

憎你咪憎你囉
04年死都要走
撈唔掂就想返黎
當呢度酒店？

學魯殊啫

拎過英超
本土成就高過謝4

無辨法
Tevez當時既contract好麻煩
有B9 打唔番CRT反擊